%?????????????????????????
% Nombre: capitulo5.tex  
% 
% Texto del capitulo 5
%---------------------------------------------------

\chapter{Conclusión}
\label{conclusiones}
Tras la realización de la practica hemos podido constatar la potencia de los métodos disponibles en R para el modelado y predicción de series temporales. La curva de aprendizaje no sería muy elevada, al menos, para un control básico de las herramientas y test disponibles. Por otro lado, constatar el potencial del estos modelos y las innumerables aplicaciones del mundo real y las cuales  un analista de datos debería conocer al menos en cierta medida.

Por otro lado, tras el análisis predictivo de los años anteriores en la serie diaria, es menester mencionar el carácter de las series y su aparente dificultad de modelar cambios repentinos por ejemplo en el caso actual que nos compete de la temperatura, el modelo predice en función de datos anteriores y en años anteriores encaja bastante bien, pero en el caso actual de una bajada brusca de las temperaturas comienza a fallar. Modelar estos casos, implicarán un nivel muy avanzado en las series temporales.

Al margen de valoraciones personales, si nos centramos en los objetivos descritos al inicio de la memoria, podemos concluir que hemos cumplido con todos. Por un lado, con las explicaciones teóricas dadas en el código y durante la memoria podríamos dar por estudiado y asentado todo el contenido referente a series temporales, y aún mas sobre test estadísticos y su aplicación en ciencia de datos los cuales han quedado constatada su potencia al discernir entre que modelo se comportaría mejor y posterior mente comprobarlo con test reales. El pre-procesado de datos también se ha llevado a cabo de manera optima y bien podría mejorarse aún más realizando filtrados o algún tipo de selección que evitará varianzas elevadas. Finalmente, podemos concluir que los modelos generados son aceptables.

\pagebreak
\clearpage
%---------------------------------------------------